暴動罪成「佔旺女村長」獄中撼頭自殘 邵家臻：因被職員打罵已作投訴

羅湖懲教所人員上周發現，一名 24 歲暴動罪成的女囚犯，在院所醫院觀察室内突然情緒不穩，並以頭撞向閘門及地下，懲教人員立即喝止並召喚支援到場，她被轉送到公立醫院作進一步診治。社福界立法會議員邵家臻今（20 日）在 FB 證實該女囚犯為 2016 旺角騷亂案、暴動罪成判囚的「佔旺女村長」畢慧芬，稱她因被職員打罵而情緒激動自殘，邵家臻指她清楚說出職員姓名，已作投訴。

肯定懲教狗打的

邵家臻
9 hrs ·
星期五，先去荔枝角收押所再去小欖精神病治療中心再回立法會開會投票，舟車勞頓，都有點累：

1，酷熱天氣之下，監房地份外酷熱，一般比場外的世界高兩至三度，坐監的人都說天上有九個太陽。酷熱之下，皮膚病會爆發，有濕疹有汗癬，手足都又痕又腫，食不下咽，夜不能眠。但礙於之前是買成藥，或者已經失去醫生證明，所以外邊的藥膏不能hand in。院所內的藥膏多數無料到，這些日子，痕得辛苦。

2，法庭重開，又時煩惱的時候，手足面對審訊，要認還是不認？認，有三份一刑期減免；不認，就要博一舖，真是人生交叉點。手足要考慮的因素很多，其中會考慮其他手足的反應和評語。苦苦掙扎，流出眼淚來。我只能呼籲牆外的手足一定要尊重牆內的手足的決定，抗爭的日子長的呢。

3，雖然我想經常公務探訪，申請時是要先得手足同意，署方才准許我前行，但到院所的一刻，手足仍可因為各種原因拒絕探訪。今次有個手足拒絕接受我探訪（俗稱彈鐘），雖然是一記悶棍，我都十分尊重。畢竟人在囚室，百感交集，選擇留白，是可以理解的。

4，從懲教署新聞公告知道一名羅湖女懲教所的犯人有自殘行為，所以被送往醫院。查實是女村長Amy。他說因為被職員打罵，情緒激動，以致撼頭埋牆。既然女村長說得清楚，有名有姓，已作投訴。

5，手足之所以是手足，多是路見不平，有手足為外籍囚友爭取打IDD的權利；為跨性別囚友爭取權利，叫人感動。

女村長好慘
佔旺嗰單今年先判，而且仲背負住機場嗰單”暴動”，真係有機會坐十年

一早講抗爭者剩係識坐監唔work.

唔係可以點啊

你條撚樣死撚咗佢啦 講到有人想坐監咁
係度扮智者

邵家臻有冇幫佢爭取雞翼大隻D

更正返，原來係上年11月判

自焚都得,
總之就唔好殺人啦.

剛剛庭上見到佢
精神問題好似好嚴重
不過好勇武 係法庭大叫光時五缺黑口號

今日同佢同場嘅係咪有其他手足？

係，仲有四五個手足，但唔係同一時間處理

女村長向被告欄揮手
又嗌「光復香港、時代革命、五大訴求、「必不可少」、黑警死全家」（佢前後有三隻狗）
要四個女懲教按住
嗌到羅官都冇佢符
淨係話被告之後要睇醫生
想盡快處理案件
辯方律師都唔係好控制到女村長